【強國芯慌打死香港樓市】美國芯片戰 中國點樣大劑法？

芯片被內地媒體稱為「國之重器」，是現代工業最重要部件，但中國芯片幾乎全靠進口。美國對中興通訊（763）頒佈7年禁運令，公司坦承已陷入休克狀態，面臨破產危機。事件令沉醉於「厲害了，我的國」的內地民眾驚覺，中國的製造業基礎，其實要仰仗他人鼻息，強國夢有如浮沙。有IT業投資專家認為，中國芯片業在20年內無法追上美國，特朗普掀起芯片戰，令中國在貿易戰中處於極不利地位。

芯片，是指內含積體電路（Integrated Circuit）的矽片，是電子設備的核心，廣泛用於手機、電腦、各種工業設備。去年中國進口芯片3,770億塊，金額達2,601億美元，是最大宗進口商品。但目前中國使用芯片九成需要進口，國產率在高端芯片方面更幾乎空白。
根據清華大學微電子學研究所長魏少軍的《2017年中國集成電路產業現狀分析》報告，中國在多個電子行業的核心部件，芯片國產率均為零，包括伺服器、記憶體DRAM、快閃記憶體NAND Flash、數字信號處理器、手機的嵌入式處理器（Embedded MPU）、用於通訊網絡管理的FPGA等。
芯片是人類最複雜的工業產品，涉及約5,000道工序。中國並非無法製造芯片，而是產品競爭力無法與歐美匹敵，背後是整個科技和工業體制的較量。芯片中的電晶體數目越多，運行速度則越快。在過去50年，IT行業遵循「摩爾定律」，即積體電路上可容納的電晶體數目，約每隔兩年便會增加一倍，速度越來越快。芯片不僅要做出來，而且要以比對手更快的速度，更高的良品率做出來，否則就沒有競爭力。
芯片功能由積體電路的導線寬度決定，線越窄電阻越低，速度就越快。目前全球芯片製造工藝最高為三星和台積電，線寬只有10納米（1納米為1米的億分之一）。人類頭髮直徑約5萬納米，即其電路的寬度只是一條頭髮的五千分之一！目前中國芯片製造最先進為中芯國際(981)，其線寬為28納米，較三星相差兩個世代。
芯片製造分三個步驟，包括設計、生產、封裝測試。除生產工藝落後他人外，中國芯片最大弱項為設計。芯片設計須使用一種名為EDA的軟件，該範疇目前為美國Synopsys、Cadence壟斷，中國至今無法踏足該行業。在中興通訊被頒禁令後，該些美國公司已立即中斷服務，無法使用設計軟件。另外，芯片必須使用固定的制式架構，否則無法互相兼容，該範疇為美國Intel、英國ARM壟斷，中國必須支付版權，並在自行研發時面臨重多專利障礙。
在生產方面，由於芯片線路以納米為單位，必須使用高端光刻機，每台價值數億美元，全球只有荷蘭ASML公司可提供。ASML優先向其股東三星、台積電、Intel供貨，並可隨時禁運。內地業界反映，中國訂貨至少要較上述公司遲三年，在「摩爾定律」作用下，導致處處落後。
韓國、臺灣為美國盟友，西方可以放心將技術轉移三星、台積電，但對中國則在芯片設計和生產環節全面壓制，作為抑制中國的最重要手段。中國對此心知肚明，習近平在2016年曾表示，「核心技術受制於人，是我們最大隱患。一個互聯網企業規模再大，如果命門掌握在別人手裏，是不堪一擊。」他在4月25日再度表示，「大國重器必須掌握在自己手裏。」
近年中國在芯片行業謀求破局，包括另起爐灶成立自己的芯片設計體系，成立過千億的產業基金，但成效甚微；在海外收購多家芯片設計公司則被美國否決。中環資產投資總監譚新強持有電子工程碩士學位，多年從事投資半導體行業投資。他認為中國芯片在20年內無法追上美國，而美國近期動作是策略性部署， 意圖壓制中國科技行業發展，已經超出貿易戰範疇。

芯片戰到而家為止背景講得最清晰既文章
大陸再係後面追已經無用，成個產業由上游到下游，原料、生產設備、設計、技術工藝去到生態、應用、銷售、end customer 都比美歐韓日台控制
只可以另攻新領域，新既革命性技術，情形就好似當年iOS android技術性擊倒feature phone，新技術大家同一個起步點仲有數講

樓市？

嘥氣啦
乖乖哋安分守己做返組裝工業啦
即係繼續砌黃金機

蚛蟈夢

美歐日台韓以

以色列都有晶圓廠

唔好逼狗跳牆 習狗癲起上嚟即刻攻台搶技術

去到現代化軍備都需要大量chips。美帝點會放手比贏國勃起來。

Between我由細到大都叫chips 做晶片, 芯片係咪蝗語。

agree...有預感美國如果有大自然事故(山火,地震)發生,習大會趁機打下台灣

在「摩爾定律」作用下，導致處處落後。

唔係摩爾定律令佢落後
係中国冇能力追住個進度跑

厲害了，

嘩，嚇到我

雖然贏國一直贏,就欠未贏回台灣島

大陸先叫芯片

台灣神早地震左n次啦啦

係美國地震.......當然台灣同美國同一時間震最好....
大陸用無人飛機向台灣投下核彈
台灣不一定要收,贏國唔要打爛佢都收到贏嘅感覺
同時間,香港樓市已經毀滅 !

其實大陸係叫開單片, 芯片只係記者叫

核彈

核彈
炸撚完仲要收返自己重建呀?

但大陸D 晶片公司叫 乜芯物芯。

無話要重建....大陸好多爛尾樓都係由得佢 hea.....
宜家就係習大要贏 feel....射左先算

睇到好撚辛苦 咩叫芯片

我淨係知我好大劑

趁宜家未出大事....趁平買定 APPLE 野